%Libros

@book{sq:book,
	author    = {Campbell, G. Ann and Papapetrou, Patroklos P.},
	title     = {SonarQube in Action},
	publisher = {Manning},
	year      = {2014}
}

@book{openshift:book,
	author    = {Pousty, Steven and J. Miller, Katie},
	title     = {Getting Started with OpenShift},
	publisher = {O' Reilly},
	year      = {2014}
}

@book{pressman,
	author = {Pressman, Roger S.},
	title = {Software Engineering: A Practitioner's Approach},
	publisher = {McGraw-Hill},
	year = {2009}
}

@book{sommerville,
	author = {Sommerville, Ian},
	title = {Software Engineering, 9th Edition},
	publisher = {Addison-Wesley},
	year= {2010}
}

@book{scrum:book,
	author = {Rubin, Kenneth S.},
	title = {Essential Scrum: A Practical Guide to the Most Popular Agile Process},
	publisher = {Addison-Wesley},
	year = {2012}
}

@book{dolado_medicion_2000,
	title = {Medición para la {Gestión} en la {Ingeniería} del {Software}},
	publisher = {Ra-Ma},
	author = {Dolado, J.J.  Fernández},
	collaborator = {Ra-Ma},
	year = {2000},
	annote = {Added to JabRef: 2010.04.30},
	annote = {Owner: Carlos}
}

@book{iso_9126_1,
	title = {{ISO}/{IEC} 9126-1:2001, {Software} {Engineering} – {Product} {Quality}, {Part} 1: {Quality} {Model}},
	author = {ISO and IEC},
	year = {2001},
	keywords = {iso, quality, standard}
}

@book{iso_9126_2,
	title = {{ISO}/{IEC} 9126-2:2003, {Software} {Engineering} – {Product} {Quality}, {Part} 2: {External} {Metrics}},
	author = {ISO and IEC},
	year = {2003},
	keywords = {iso, quality, standard}
}

@book{iso_9126_3,
	title = {{ISO}/{IEC} 9126-3:2003, {Software} {Engineering} – {Product} {Quality}, {Part} 3: {Internal} {Metrics}},
	author = {ISO and IEC},
	year = {2003},
	keywords = {iso, quality, standard}
}

@book{iso_9126_4,
	title = {{ISO}/{IEC} 9126-4:2004, {Software} {Engineering} – {Product} {Quality}, {Part} 4: {Quality} in use metrics},
	author = {ISO and IEC},
	year = {2004},
	keywords = {iso, quality, standard}
}

%Otros

@misc{deuda_tecnica_fowler,
	title = {Deuda {Técnica}},
	note={\url{http://martinfowler.com/bliki/TechnicalDebt.html}},
}

@misc{ubu_eval_tfg,
	title = {Entorno de evaluación de {TFG} y {TFM}},
	author = {Universidad de Burgos {-} LSI},
	note={\url{https://dl.dropboxusercontent.com/u/18996787/TFGII/web/index.html}}
}

@misc{sq:web,
	title = {Sonar{Qube} {Web} {Page}},
	author = {SonarSource},
	note={\url{www.sonarqube.org}},
	version={Versión 5.4}
}

@misc{sq:scanner,
	title = {Sonar{Qube} {Scanner}},
	author = {SonarSource},
	note={\url{http://docs.sonarqube.org/display/SCAN/Analyzing+with+SonarQube+Scanner}},
	version={Versión 2.5.1}
}

@misc{sq:scanner-msbuild,
	title = {Sonar{Qube} {Scanner} for {MSBuild}},
	author = {SonarSource},
	note={\url{http://docs.sonarqube.org/display/SCAN/Analyzing+with+SonarQube+Scanner+for+MSBuild}},
	version={Versión 2.0}
}

@misc{sq:scanner-maven,
	title = {Sonar{Qube} {Scanner} for {MSBuild}},
	author = {SonarSource},
	note={\url{http://docs.sonarqube.org/display/SCAN/Analyzing+with+SonarQube+Scanner+for+Maven}},
}

@misc{sq:doc,
	title = {Documentación de Sonar{Qube}},
	author = {SonarSource},
	note={\url{http://docs.sonarqube.org/display/HOME/SonarQube+Platform}},
}

@misc{openshift:web,
	title = {Open{Shift} {Web} {Page}},
	author = {Red Hat},
	note={\url{https://www.openshift.com}}
}

@misc{openshift:doc,
	title = {Open{Shift} {Documentation}},
	author = {Red Hat},
	note={\url{https://developers.openshift.com/}}
}

@misc{git:web,
	title = {Git for {Windows}},
	author = {Git},
	note={\url{https://git-for-windows.github.io/}},
	version={Versión 1.9.4}
}

@misc{java:web,
	title = {Plataforma Java},
	author = {Oracle - Sun Microsystems},
	note={\url{https://www.oracle.com/java/index.html}},
	version={Versión 1.8.0_77}
}

@misc{jsw:web,
	title = {Java Service Wrapper},
	author = {Tanuki Software},
	note={\url{http://wrapper.tanukisoftware.com/doc/english/download.jsp}},
	version={Versión 3.5.9 - depta pack}
}

@misc{latex:web,
	title = {\LaTeX{} {Web} {Page}},
	author = {Lamport, Leslie},
	note={\url{https://latex-project.org/}}
}

@misc{latex:wiki,
       author = "Wikipedia",
       title = "LaTeX --- Wikipedia{,} La enciclopedia libre",
       year = "2015",
       url = "https://es.wikipedia.org/w/index.php?title=LaTeX&oldid=84209252",
       note = "[Internet; descargado 30-septiembre-2015]"
}


@inproceedings{lopez_proceso_2009,
	title = {Proceso de {Gestión} de {Trabajos} {Fin} de {Carrera}},
	url = {http://upcommons.upc.edu/revistes/handle/2099/8024},
	abstract = {El desarrollo de trabajos final de carrera en las actuales titulaciones de informática es una de las materias fundamentales a la conclusión de los estudios. En las propuestas de grado y máster este punto sigue siendo fundamental, no existiendo apenas discusión en la necesidad de realizar un proyecto donde se aglutinen todos los conocimientos y competencias, que han sido adquiridos a lo largo de los estudios realizados. En este trabajo, se propone un modelo de gestión de la asignatura dentro de un contexto universitario, aplicando buenas prácticas de ingeniería del software: monitorización, control de proceso, revisiones, evaluación y medición. A partir de dicho modelo se describe una herramienta que lo automatiza, y se muestran dos casos de estudio resultado de su aplicación. El primero muestra los productos obtenidos de la aplicación del proceso. El segundo compara los resultados al utilizar la herramienta de evaluación entre trabajos de dos asignaturas distintas de proyectos: la de ingeniería y la de ingeniería técnica en informática.},
	booktitle = {Actas de las {XV} {Jornadas} de {Enseñanza} {Universitaria} en {Informática} {JENUI} 2009. {Barcelona}. {ISBN}:978-84-692-2758-9},
	author = {López, Carlos and Marticorena, Raúl and Rodriguéz, Juan José and Bustillo, Andrés},
	month = jul,
	year = {2009},
	pages = {413--420}
}

@inproceedings{lopez_identification_2010,
	title = {The identification of anomalous code measures with conditioned interval metrics},
	booktitle = {13th {TOOLS} {Workshop} on {Quantitative} {Approaches} in {Object}-{Oriented} {Software} {Engineering} ({QAOOSE} 2010)},
	author = {López, Carlos and Manso, Esperanza and Crespo, Yania},
	year = {2010}
}